物理高手入 - 關於靜電

恭喜你成功被呃咗入黎先

話說小妹工作圍境可能好乾燥, 成日掂d 野都畀靜電電到, 好撚煩一日電5 6 次
之前學過如果先左手掂牆(接地), 右手再掂d 野就會放咗d負離子走冇事
但有時一隻手拎住野唔方便未必兩隻手一齊用到
想問如果可以同一隻手掂完牆, 後快速幾秒內掂返d 野又得唔得?

真漏電你就88得

掂牆ground到？真唔真

唔係掂過電嘅野就得 (好似係）
斷估你果塊唔係金屬牆掛

乜唔係金屬先冇靜電咩

平時掂金屬先會電親痛喎
掂紙掂筆冇問題

試下接條線接地

咁係因為金屬ground左你身上嘅靜電，我理解有冇錯

不如剪短啲頭髮

俾靜電電親原因係啲靜電直接係你身上落地
解決方法就係將你想摸果件金屬接地

睇唔明既
再簡單啲 每次想拎野之前
摸一摸電器
例如電腦mon

聽過話用銀仔掂其他野接地

換咗對鞋

搽多d hand cream 保濕
隨身拎住d金屬條裝物（eg.鎖匙）掂咗下放電先

thx
因為摸好多唔同野, 想有方法令自己唔好電親多過樣樣野接地
摸一摸電器真係work?
好似平時已經拎住電話一路玩一路做野都電親

隨身拎住d金屬條裝物認真work?
難分真與假, 認真 mode

理論上應該得
你會痛係因為電荷係皮膚上集中一點（多數都係指尖）放電
拎條鎖匙掂先等於係d電荷經你隻手去條鎖匙度幫你放電
放電個位再唔係皮膚就唔會痛
放完電大家電勢一樣就唔會再電親
直到你再儲番d電荷係身

原來係咁
thx thx 小天使
小妹愛你

no thanks
I am not gay